李柱銘斥政法委安插14宗罪

李柱銘斥政法委安插14宗罪

李柱銘形容中共政法委的指控是「屈得就屈」。資料圖片

【本報訊】中共政法委點名批評多名民主派人士夥同外國勢力支持近期的反送中行動，更列出「十四宗罪」指控，其中被點名的民主黨創黨主席、資深大律師李柱銘炮轟中共有關指控是莫名其妙、無中生有，並且形容是「屈得就屈」，又指政法委胡亂為他們安插罪名，正好反映了當日香港人為何要反對送中惡法。

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

「港獨」指控斷章取義

李柱銘接受訪問時批評，中共政法委對他的指控是斷章取義，部份更是無中生有，並以文中指他是「港獨之父」為例，實情是他在一篇訪問中提及1982年以大律師公會主席身份帶團訪京，當時中英仍未提及香港前途問題。

訪京團與港澳辦前副主任李後見面，李後問他對於收回香港的看法，李柱銘形容收回香港與保持香港繁榮穩定是「魚與熊掌，不能兼得」，李後即時以新加坡為例，指出華人也可以管治得很好，李柱銘才會說新加坡是獨立國家，若果允許香港獨立，即使是他也可以管好香港。

事實上當北京提出「港人治港、高度自治」後，李柱銘表明支持，「但大前提係一定要落實到『港人治港、高度自治』」。

文中又指李柱銘去外國「唱衰香港、抹黑中國及一國兩制」，李強調不論去美國還是歐洲訪問，也是反映香港實際情況，「如果真係落實到『港人治港、高度自治』，冇人可以唱得衰！外國政府都唔會信，但咁耐都冇外國政府反駁我哋反映嘅情況」。

李柱銘質疑北京對他們如此羅織罪名，正好反映當日港人為何要反送中惡法，因為北京可以胡亂安插罪名再將港人送中受審。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家

下一則
下一則
官媒誣衊示威者毆打上海遊客

源自30年前波羅的海三國爭獨立
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家
官媒誣衊示威者毆打上海遊客
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
警禁三成遊行 港步向獨裁
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
樹仁帶頭表明不罰罷課生
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主

孖田呢排做乜進化咗